巴丟草踢爆 兩條片酬金$3,500 京收買網紅 Twitter大外宣

巴丟草踢爆 兩條片酬金$3,500
京收買網紅 Twitter大外宣

【肺炎大爆發】

【本報訊】武漢肺炎全球蔓延後，中共開動大外宣「講好中國故事」，企圖推卸疫情元凶罪名。流亡澳洲的華裔漫畫家、在Twitter擁有7.1萬粉絲的巴丟草向本報記者踢爆，指他最近收到一家中國公司「邀請」，許以酬金3,200元人民幣（下同；約3,500港元），讓他在Twitter發佈唱好中共的抗疫宣傳片。雖最終雙方合作不果，但巴丟草直言這是中共大外宣一部份，是當局「全新操作模式」，利用金錢收買網紅為大外宣服務。

自稱內地文化交流公司邀巴丟草（右圖）收酬在Twitter推文。 受訪者提供圖片

據悉，巴丟草自3月6日起接連在推特私訊中收到來自中國一家號稱是「文化推廣行銷機構」的訊息，詢問他是否有意合作。巴丟草向本報展示本月18日的Twitter截圖表示，接觸他的「國際文化交流公司」稱，目前正尋找海外商業推廣合作夥伴，宣稱每次發佈推文酬勞為200至2,500元（約220元至2,730港元），每月發佈兩次。對方傳給他一段長度約15分鐘的武漢抗疫「正能量」宣傳短片。

相關新聞：高拔陞：醫院爆煲 病人或回家隔離

粉絲數量定價位

巴丟草回覆對方：「我這個粉絲數量屬甚麼價位？」對方指他每次發Tweet可獲1,600元（約1,748港元），每月發佈兩次，可獲酬3,200元。巴丟草稱，至少有20至30名受粉絲眾多的推特號，都收到相同訊息。他笑指，那段15分鐘抗疫宣傳片是「非常老套的propaganda（政治宣傳）」。他應承對方後，該公司稱要了解「巴丟草」個人背景和職業，最後回覆他稱「客戶反饋您的推特風格不適合此次推廣項目」。巴丟草笑言該公司「其實就是中共宣傳部門，上報後無法通過審核」。

巴丟草續指出，事件肯定是內地傳媒公司操作「大外宣」動作，背後就是中共宣傳部門，「他們這樣做，等於外包項目」，所以該傳媒公司就是要看Twitter用戶是否有很多追隨者（followers），並不了解具體用戶的政治立場。他推斷自己獲中共大外宣的黑手「看中」，應該是自己的藝術家身份，以及他擁有逾七萬多粉絲數量使然。這也是中共大外宣具體操作的新方式被曝光。

圖渲染海外華人

相關新聞：5漢逾期居留 發燒嚇窒警

中共大外宣在海外社交媒體動作頻頻，尤其是去年香港反送中運動爆發後，中共更是肆無忌憚。今次通過中介招攬網絡紅人，巴丟草形容這是中共大外宣滲入或染指海外主要社交網的「全新操作模式」曝光，利用西方主要社交網的網紅或網絡明星個人效應，用金錢為誘讓他們為中共宣傳服務，他們這樣做就是要「買通你的人格，讓你去做一些違背道義和掩飾真相的事」。

巴丟草表示，將個人訊息外流給內地傳媒公司賺這些「零用錢」，會導致自己身份洩漏，被中共控制成為對方的傀儡。由於Twitter在內地被禁，這些推廣活動顯然主要針對是海外華人。他指，對方尋找「目標用戶」肯定有預先審查，估計都會掌握到民運人士或維權人士的黑名單，而推廣生活片段的網紅才會成為招攬對象，他則是一條「漏網之魚」。

【話你知】政治漫畫家 作品諷中共

現年34歲的巴丟草，上海長大，畢業於華東政法大學；曾立志要當律師，不料終成政治漫畫家、異見者。2009年到澳洲攻讀碩士後獲入籍，出國後才認識到六四、中國人權等問題。2011年溫州火車追撞事故，他以藝術表達己見，成為其創作生涯起點；前年曾到柏林任艾未未工作室助理。去年六四30周年前夕他首次亮相，接受外媒專訪談六四。香港反送中運動他創作多幅諷刺中共的作品，支持香港抗爭者。前年他曾計劃來港開個人作品展，但其在國內的親人受中共警方威脅，不得不取消。

佢雖然有時會屌同路人，不過都真心左翼反共，3千蚊想收買佢？支那係咪莫財到咁

李慧玲喺呢度有探討分析呢件事

李慧玲 華春瑩重覆趙立堅的錯，但後果更嚴重！

幾千蚊就做狗

e.....eo ?

張維為.jpg

笑鳩死
好搵唔搵搵巴丟草
都唔睇下佢既作品

佢提大家小心中國收買手段

Who隻nigga收左好多

一個月收夠錢，del post,之後話將筆錢捐俾外國政府唔知會點。

Push

咁撚大手筆

有無英文文宣
中文無用